倪光南：採用先進的中國體系 不受「卡脖子」影響

倪光南在廣州舉行的「中國信創黃埔論壇」上表示，對於關係到國計民生的關鍵資訊基礎設施（關基）以及一般的資料中心而言，採用先進的「中國體系」，足以緩解甚至基本不受晶片被「卡脖子」的影響。

倪光南說，傳統資訊技術體系確實依賴於單個晶片的高性能，從而也依賴于高制程的晶片製造工藝，比如現時在金融、電信等行業佔據壟斷地位的大型業務系統、生產系統，都是美國「IOE」體系，它由IBM、Intel的高性能CPU、Oracle大型資料庫軟體以及EMC高端存儲組成的，每個系統只使用少量（約數十到百餘顆）CPU，所以單個晶片性能就非常重要 :「如果不能擺脫這種傳統體系的束縛，就會被美國的上述制裁牢牢地卡住脖子。」

倪光南指出，依靠中國現有的技術，依然可以製作出14nm或28nm技術的晶片。雖說短期內還做不到7nm、5nm的先進制程晶片，但其實這只能影響手機業務，因為大部分科技產品使用14nm、28nm晶片已經綽綽有餘。

倪光南認為，如果中國晶片業繼續被「卡脖子」，那麼在「中國體系」下，無論是常規工藝的國產CPU還是海量老舊Intel CPU都可以被利用起來，甚至可以使用隨手可得的普通PC用的CPU晶片，保障「關基」領域和一般資料中心的建設運營不受衝擊。「簡而言之，即使未來幾年我國少採購甚至不採購美國新的CPU晶片，也未必會對中國新基建的推進產生明顯影響，美國霸淩主義企圖扼殺中國晶片業發展，到頭來恐怕只會砸自己腳。」倪光南強調。

倪光南向《環球時報》透露，「中國體系」同樣包含服務器、數據庫和存儲，其中數據庫軟件是具有獨創核心技術的，可以把數百、數千顆低端CPU晶片，聚合成比「IOE」更大的、統一的超強算力，「這個技術是中國所獨創，外國未見類似技術。對於用戶而言，和使用傳統外國體系並無不同，甚至跑得更快，但實際上系統中使用的卻是大量低端CPU，包括採用非最新工藝的國產CPU晶片，或是數年之前的老舊Intel晶片。」

40nm 都夠用啦

五毛樓主貼d咁既文出黎係咪想俾人笑

56k已經好足夠